 \documentclass{article}
% Paquetes
% Idioma espa~nol
\usepackage[utf8]{inputenc} % Acentos
\usepackage[spanish,es-lcroman]{babel} % Caracter´ısticas del idioma
% Espacio entre p´arrafos
\usepackage{parskip}
% M´argenes
\usepackage{geometry}
% Matem´aticas
\usepackage{mathtools} % \text, \overset, \underset
\usepackage{amssymb} % \mathbb
% Columnas
\usepackage{multicol}
% Formato
\usepackage{soul}
\usepackage{cancel}
\usepackage{xcolor}
% Otros
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{chemfig}
\usepackage{tikz}
\usepackage{listings}
\usetikzlibrary{shapes.geometric}
\title{Jerarquía y división del código de Panacea}
\author{}
\date{}

\begin{document}
\maketitle
El presente documento detalla la jerarquia y permisos que seguiremos para programar Panacea.\\
Cualquier programador puede añadir comentarios en el código de los otros, ya sea a modo de aclaración, de petición de explicación o de solicitud de cambio de cualquier tipo. El creador del código solo estará obligado a cumplirlos cuando el trabajo de alguno de los programadores sea imposible si no se hace caso a tales comentarios.\\
Además, se podrán hacer cambios en el código de otros, siempre y cuando se solicite permiso previo.

Las tareas, objetivos y fechas serán asignadas por CarlosT. Cualquiera puede y debe proponer cambios en estas tareas, pero solo CarlosT fija las tareas. Si CarlosT considera que se han incumplido las tareas, tiene el derecho de obligar a cambiar la implementación al autor del código. En caso de incumplimiento total de dicha tarea, si el autor del código se niega a cumplir los requisitos, dicha tarea será reasignada.
El código está dividido en tres capas: Presentación, Negocio e Integración. Cada responsable es quien decide qué cambios se hacen en su código para cumplir las tareas asignadas, y si estos cambios son temporales o definitivos.\\

+Presentación: el responsable de esta capa es CarlosT, y él decide toda la implementación interna. Esta capa se comunica solo con el BusinessLayer de negocio, así que puede añadir funciones en el BL siempre que lo necesite, pero solo puede modificar las que están hechas si Marcos le deja. Debe proporcionar una interfaz externa que se ajuste al patrón DAO.\\

+Negocio: el responsable de esta capa es Marcos, y él decide toda la implementación interna. Exteriormente, solo se comunica a través del BL. Podrá exigir a CarlosT y a Flavius que las interfaces de la Vista y del DAO se ajusten a los patrones Observer y DAO. Debe proporcionar una implementación del BL que no retrase en ningún momento el desarrollo del RPG.\\

+Integración: el responsable de esta capa es Flavius, y él decide toda la implementación interna. Exteriormente, debe proporcionar un DAO que cumpla con todos los requisitos del patrón, y que sea funcional.\\

En situaciones excepcionales (por ejemplo, antes de una entrega inminente), si hay razones de Estado, CarlosT puede efectuar pequeños cambios en cualquier parte del código, solo si con ello consigue que el código compile y se ejecute sin fallos. Además, si hay una situación de disputa y esta no ha podido resolverse llegando a consenso, será CarlosT quien decida que debe hacerse. Si uno de los disputantes es CarlosT, el problema se resuelve pidiendo consejo a CarlosM, y en última instancia a Borja.


\end{document}
